 数学基础（数值分析和数学手册必备，其他看自己意愿）
《数值分析基础（第三版）》 关治 等 高等教育出版社
《最优化方法（第2版）》 孙文瑜等 高等教育出版社
《函数论与泛函分析初步》A.H. 柯尔莫哥洛夫 等 高等教育出版社
《数学手册》 自选


湍流和计算流（前4本必备，其他看自己意愿）
《湍流理论与模拟（第二版）》 张兆顺 等 清华大学出版社
《Turbulent flows》 S.B. Pope 世界图书出版社
《计算流体力学教程》张德良 高等教育出版社
《粘性流体力学》 朱克勤 许春晓 高等教育出版社
《湍流》 Uriel Frisch 世界图书出版社
《湍流问题》十讲
其他（看自己熟练程度选择）
《Fortran程序设计》等编程类 自选
《计算空气动力学并行编程基础》  

湍流模型

《Turbulence modeling for CFD》  Wilcox   



